\chapter{Timer e LED con interrupt}

\section*{Obiettivo}
Far lampeggiare un led ad una frequenza stabilita e accendere/spegnere un altro led in base alla pressione di un bottone utilizzando gli interrupt.

\section*{Svolgimento\footnote{\href{https://github.com/fdila/electronics-experimentation/tree/main/Exp02}{Il codice è disponibile nella repository, cartella Exp02}}}


Tramite CubeMX impostiamo il TIM6 con i valori calcolati nell'esperimento precedente per avere una frequenza di 1Hz e abilitiamo l'interrupt associato al timer.
Dopo di che abilitiamo l'interrupt del TIM6 nel codice.

\begin{minted}
[
frame=lines,
framesep=2mm,
baselinestretch=1.2,
fontsize=\footnotesize,
]{C}
//enable counter
TIM6->CR1 |= TIM_CR1_CEN;
//enable interrupt
TIM6->DIER |= TIM_DIER_UIE;
\end{minted}

Avendo abilitato l'interrupt del timer ogni volta che il registro CNT arriva al valore di ARR verrà chiamata la routine di interrupt. Nella routine di interrupt di TIM6 andiamo ad accendere e spegnere il LED1 utilizzando la periferica GPIO, come visto nell'esperimento precedente.

\begin{minted}
[
frame=lines,
framesep=2mm,
baselinestretch=1.2,
fontsize=\footnotesize,
]{C}
void TIM6_DAC_IRQHandler(void)
{
  /* USER CODE BEGIN TIM6_DAC_IRQn 0 */
	if(GPIOB->ODR & GPIO_ODR_OD0_Msk){
				//turn off led1
				GPIOB->ODR = GPIOB->ODR & ~GPIO_ODR_OD0_Msk;
	} else {
				//turn on led1
				GPIOB->ODR = GPIOB->ODR | GPIO_ODR_OD0_Msk;
	}
  /* USER CODE END TIM6_DAC_IRQn 0 */
}
\end{minted}

Usiamo poi la periferica EXTI per gestire la pressione del bottone.
Il bottone è collegato al pin PC13: da STM32CubeMX selezioniamo la modalità EXTI13 dopo aver cliccato sul pin, e nel menù GPIO abilitiamo l'interrupt associato.
In questo modo quando premeremo il bottone verrà generato un interrupt.
Nella routine di interrupt EXTI andiamo ad accendere e spegnere il secondo led.
\begin{minted}
[
frame=lines,
framesep=2mm,
baselinestretch=1.2,
fontsize=\footnotesize,
]{C}
void EXTI15_10_IRQHandler(void)
{
  /* USER CODE BEGIN EXTI15_10_IRQn 0 */
 	if(GPIOB->ODR & GPIO_ODR_OD7_Msk){
				//turn off led2
				GPIOB->ODR = GPIOB->ODR & ~GPIO_ODR_OD7_Msk;
	} else {
				//turn on led2
				GPIOB->ODR = GPIOB->ODR | GPIO_ODR_OD7_Msk;
	}
  /* USER CODE END EXTI15_10_IRQn 0 */
  HAL_GPIO_EXTI_IRQHandler(GPIO_PIN_13);
  /* USER CODE BEGIN EXTI15_10_IRQn 1 */

  /* USER CODE END EXTI15_10_IRQn 1 */
}
\end{minted}
